@inproceedings{Simon-Gravier-Sebillot:TALN:2016,
    author = "Simon,Anca and Gravier,Guillaume and S\'{e}billot,Pascale",
    title = "\'{E}valuation dune nouvelle structuration th\'{e}matique hi\'{e}rarchique des textes dans un cadre de r\'{e}sum\'{e} automatique et de d\'{e}tection d'ancres au sein de vid\'{e}os",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Articles longs)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "139-152",
    note = "Evaluation of a novel hierarchical thematic structuring of texts in the framework of text summarization and anchor detection for video hyperlinking",
    abstract = "Dans cet article, nous \'{e}valuons, \`{a} travers son int\'{e}r\^{e}t pour le r\'{e}sum\'{e} automatique et la d\'{e}tection d'ancres dans des vid\'{e}os, le potentiel d'une nouvelle structure th\'{e}matique extraite de donn\'{e}es textuelles, compos\'{e}e d'une hi\'{e}rarchie de fragments th\'{e}matiquement focalis\'{e}s. Cette structure est produite par un algorithme exploitant les distributions temporelles d'apparition des mots dans les textes en se fondant sur une analyse de salves lexicales. La hi\'{e}rarchie obtenue a pour objet de filtrer le contenu non crucial et de ne conserver que l'information saillante des textes, \`{a} diff\'{e}rents niveaux de d\'{e}tail. Nous montrons qu'elle permet d'am\'{e}liorer la production de r\'{e}sum\'{e}s ou au moins de maintenir les r\'{e}sultats de l'\'{e}tat de l'art, tandis que pour la d\'{e}tection d'ancres, elle nous conduit \`{a} la meilleure pr\'{e}cision dans le contexte de la t\^{a}che Search and Anchoring in Video Archives \`{a} MediaEval. Les exp\'{e}riences sont r\'{e}alis\'{e}es sur du texte \'{e}crit et sur un corpus de transcriptions automatiques d'\'{e}missions de t\'{e}l\'{e}vision.",
    keywords = "analyse de salves lexicales, hi\'{e}rarchie de fragments th\'{e}matiques, r\'{e}sum\'{e} automatique, d\'{e}tection d'ancres.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/13.pdf"
}
